資深藝人李香琴病逝 享年88歲

有「一代奸妃」之稱、著名資深藝人李香琴因病在家中離世，享年88歲。李香琴女兒已經向親友通知母親病逝的消息。消息指她在12月份開始身體狀況急速惡化，家人已作好心理準備。

李香琴原名李瑞琴，16歲踏足粵劇舞台，24歲接拍《黃飛鴻大鬧花燈》加入影壇，由於擅演西宮娘娘、奸妃等角色而闖出名堂，並主演過百部電影，當中包括：《鴛鴦江遺恨》、《街市皇后》等，並與任冰兒、譚倩紅、金影憐、朱日紅、英麗梨、梁素琴、許卿卿、黎坤蓮等合稱影壇九大姐。

頭香

世界末日啦

安息

冇電視睇

2021 第一個

RIP

炳門啱啱走咗冇耐，好快就到琴姐

李香蘭我熟d

2021年發生咩事

落地獄啦你

2020

就唱你老母李香蘭

真係世界末日

藍絲？

麻麻喺大廳

炳門
兩個一齊相繼離去
好似張國榮梅姐咁

When

老董？

仆街cctvb一定喪播唐心風暴123456

RIP

還看今朝文化大革命 (五)宋一夫槍決姚文珠
34,762 views

譚炳文走得早過佢
但走之前精神過佢

人血饅頭

世界未日了

瘋狂消費死人

可以落去同炳門做愛了！

工廠少爺 1963 關海山追求李香琴

rip

溏心風暴 續集宣傳 ?

死因係咩？
武肺？

忍唔住笑咗

關淑怡、李香琴 - 三千年前

唔使驚嫲嫲喺大廳

2021

世界末日

我記得周潤發【龍虎風雲】中，佢係周個老母，對非法入境者王祖賢好好 !

RIP
惱春風，我心因何惱春風

差唔多年紀修哥依然行得走得拍劇精靈過人！

好賤

嫲嫲唔係大廳了

同期得返胡楓,謝賢,曾光,周聰,羅蘭

管家仔同嫲嫲個段 真係當左自己嘅阿麻咁
我的嫲嫲是月亮 初一十五都一樣
Rip

唔使驚 嫲嫲係大廳

好應... 再見唔好怪我第一句同你講再見

r.i.p

李香琴：再見！唔好怪我第一句就同你講再見，因為我真係專程嚟同你道別嘅......

who?

修哥fit撚到仲plan緊今年上紅館破人瑞記錄（如果疫情緩和嘅話）

88都叫笑喪啦，rip

家有白事..

RIP
今晚要睇張開西望打比佢做訪問

好中意睇嫲嫲管家仔同于素秋

兩個個樣去到老都無咩大分別

修哥陪左四代香港人

吓...
不過88歲都算係咁
RIP

琴姐

西宮琴同東宮王余麗珍經典對決
兩個東宮爭太子1963 余麗珍 于素秋 林家聲 李香琴

印度神童又中

林峯都喊得幾好戲喎

Snickers 廣告 2012

唔洗驚， 嫲嫲係大廳

再見了

把聲都係

亞視 還看今朝 1990
任達華(宋一夫)vs琴姐(姚文珠)

第二個林鄭

表弟表弟婦

88歲，好好安息啦琴姐

屌佢老母臭閪神棍搏上位姐

其實係好睇 覺得佢做得仲好過夏雨但當年視帝頒咗俾夏雨

聽到想喊

2020

Sor 好似啱啱過咗

Rap

夏雨當年出到聲想要

唉
真係世界末日

《他來自江湖》裏面隻豪邁江湖味好正！

明師奶

RIP 靚姑

琴姐如果唔係跌親同老人癡呆可能仲拍緊戲

R.I.P 管家仔嫲嫲

冇計，夏雨唔要面咁話恨攞視帝

正

呢首真係好好聽
有埋李香琴獨白更正

真係好正
次次睇返都好好笑

精彩
RIP

引晒啲琴姐fans入來
摩牙

屌你

紅衛兵都做過

王祖賢比人紋身先係重點

及強姦好淒涼

睇你班人驚唔驚變老

以前有人擺過啲就咁一段短嘅東宮鬥西宮，不過畀人刪除曬
而家得返少少，例如有一段就唔係東宮西宮，反而係琴姐做余麗珍個妹仔

佢老人癡呆都好多年

表弟婦

快d完喇2021

戲名都錯

夕陽組合
同埋嗰段獨白

btw rip
其實喺幾年之前
已經見到佢患老人癡呆
而家高壽而死，其實已經好幸福

更正【義蓋雲天】

過咗4日咋喎

好多人唔知老人痴呆其實係致死原因之一
老人痴呆就係錯誤摺疊的蛋白無法被分解 慢慢積聚侵蝕個腦 最後致死

好撚好戲，輾壓今日各大主角

咩一代奸妃 淨係識嫲嫲

係，不過琴姐都高壽架喇

佢做大戲，演西宮奸妃出名先，有個朵叫做西宮琴，專陷害成日演無頭東宮嘅余麗珍

夕+陽+Shirley+琴姐，非常勁嘅組合
段獨白好似係陳慧寫

到家有喜事屌返陳淑蘭正西宮

係，特登

你狼心狗肺呀你

你想謀殺翁姑？

佢黃定藍? 值唔值得香港人憑弔?

你講嘅係義蓋雲天呀清

南紅

再見
唔好怪我第一句就同你講再見
唔好怪我今年第一個開工日就同你講再見

Bye bye琴姐

\|/

睇下大戲、粵語片，亞視就會識佢

都重有大戲嗰啲，仙姐呀輝哥呀，七公主嗰啲嘅

好掛住炳叔把聲
佢臨走之前仲配緊音

而家陳輝陽都好少作曲了

講返琴姐
佢喺嗰啲粵語殘片做嗰啲角色
唔係奸妃，就係惡撚到仆街嘅後母
再唔係就係嗰啲孤寒女人

係
仲記得19年cctvb播完倚天之後
佢出面請曬成個配音組食飯

願琴姐安息
祝其家人安好

香港分黃藍前佢已經開始老人癡呆

cctvb而家幾仆街奶共都好
唯一仲珍惜既 就係呢d老戲骨 老靚聲

cctvb連呢d寶藏都逐一無埋
快d執柒佢算

仲有楚原、張英才
btw 嗰陣粵語殘片嗰啲配角名好好笑
有人叫檸檬、大口何、西瓜刨

係咪只係出過第二集？

你淚落滔滔我哈哈笑 哈哈哈哈哈

粵語長片，唔係殘片

呢啲比較慢同悶，好難去一時三刻講西宮琴呢個香港早期文化icon，都係淨係可以搵曬成套大戲片出嚟講。例如呢套神眼娥眉尋太子 (1962)，又係余麗珍聲哥，最後嗰段1:20:00 之後就係最典型你數我數你嘅場口

收皮plz

佢入錯香港影藝，比著其他地方，就算係大陸，佢成就都唔只咁樣

呢隻歌真係好正 段李香琴對白真係神來之筆
當年派台成績都唔錯

原本靠住班配音
cctvb仲可以苟殘延喘
而家佢哋仲要炒人，埋沒佢地
真係摺撚柒咗佢都冇人可憐

我要你按返頭先你幫家嫂按果度

香港本土文化既代表 少左關鍵一席
你覺得邊個最開心?
本土文化 無黃藍之名 有黃藍之實 唔明就自己再諗下

呢啲我細細個都有睇
我阿婆阿公嗰陣成日都睇
同埋我細個嗰陣，佢哋的確係叫呢啲做粵語殘片
我都係呢幾年先至知道係叫粵語長片

第三集嗰陣
佢身體已經大不如前

呢個讀音嘅問題啦

有好多去睇下呢都幾好睇嘅其實，節奏唔同而家

好好，搵到琴姐真係絕配

點樣先叫做高成就人人定義唔同
我就估琴姐得到咁既成就早就心足

Rip🙏🏻

有好多其實都好正
比而家啲電影好睇好多
呢套我就覺得最正

重有奇哥
張英才，張瑛呢啲真係，佢哋做戲好好睇

以前重有個陳皮梅，陳皮鴨

靚姑媽

呢套都好睇，新啲，琴姐吳君麗林蛟張英才，真係一條遙遠的路
但係好誇張，吳君麗細琴姐兩歲要做琴姐個女

享年88 姐係家有囍事嗰陣58左右
睇返依家58左右嘅毛舜筠 關之琳 鍾楚紅嗰啲
完全無人係做緊當年李香琴嗰種奶奶角色

做足咁多年人工雞碎咁多
從來冇話表揚下呢班幕後聲優
你彩下人地日本先啦
從來唔覺cctvb有珍惜過呢班粵語片老戲骨

張英才同炳sir一樣，拍完戲之後做咗配音
佢喺08年已經退休，而家應該嘆緊世界

可能琴姐個樣真係好撚成熟

佢個粵語片庫極度重要，有啲電影資料館都冇，得cctvb之前買落或者亞視嗰啲買返嚟，不過粵語片都唔播啦冚家鏟cctvb，擺曬去粵語片台就算

佢係講緊35歲已經做人阿媽嘅角色，所以家有喜事58歲做奶奶都唔出奇

啱啱你對上一個留言，遙遠的路，琴姐35歲已經做吳君麗(33歲)個老母 所以58歲做奶奶係唔奇，同達叔一樣，老相，好後生就做長輩角色

投香

真係成埋寶收埋入倉成世不見天日

佢係少少都要奶盡，因為個台越嚟越冇水，要食埋呢啲舊片條水

好似佢呢啲個樣咁成熟嘅演員
我諗應該得萬梓良
2、30歲個樣已經似40幾歲
btw 喺流氓大亨，琴姐都仲係做萬子個養母，嗰陣佢都係54歲
四年之後就已經做奶奶

不過咁樣搞法
遲早呢啲水都食撚埋
最後就會走返亞視嘅舊路

同埋佢哋因為做咗大戲，拍咗呢啲粵語片太多年，好似謝老四咁，已經做到阿爺級嗰啲角色，因為嗰啲滄桑歷練感覺係嗰代人好早就有，因為真係好早出道，呢班走曬，跟住要搵返類似做老角就麻煩，越嚟越唔見人做，而家嗰班要肯做先得

行緊啦，但係到時viu就會變cctvb，所以唉

cctvb老本有排食啦
又有電視城又有片場
邵氏啲電影同以前啲電視劇
全部都係錢

今夜不設防，琴姐、關德興師傅

屌你老母問乜鳩野？一係你自己落埋下面當面問佢

高魯泉

笑

慳錢家族個陣嬅嬸做曾志偉個女
香港仔做佢老婆
嬅嬸遲下做埋佢老母

舊登有巴打都講咗：

未咁快既.

第一梯隊 (八十歲以上) : 俞明, 胡楓, 張英才, 羅蘭, 周聰, 謝賢, 楊群, 劉兆銘, 黎宣, 譚倩紅, 梁葆貞 (順嫂), 余慕蓮, 楚原 呢D

第二梯隊 (七十歲以上): 劉丹, 盧海鵬, 張翼, 白茵, 苗金鳳, 梁珊, 李家鼎, 余子明, 馮素波, 雪妮, 汪明荃, 朱江, 鄭少秋, 姜大衛, 秦沛, 秦煌, 李司棋, 黃淑儀, 于洋, 夏雨, 薛家燕呢D

一雞死一雞鳴 再新一雞

我打少左2個字

bytheway 我都係未諗到新帖寫乜好，唐叔又寫過，其實主要都係愛嚟圍爐，小林兄見到都畀啲意見

係 班舊人唔知點解勁好戲

仲有余小明 秦沛都好欣賞

十二少並無跟隨如花死去
但現實係

你想講余子明定徐小明?

仙神人鬼從今定
不使前朝墮草萊
太上原始天尊敕令
五方之神 來受命耳
此乃封神榜

真係識背 仲識打晒 呢野

點呀有咩意見啫

會入黎嘅自然會入
唔洗諗太多
呢個係我石原PO今次新PO14 IDEA (感謝其他石原FANS所提供)

90以上真係冇乜邊幾個可惜

其實唔止咁少七十歲 仲有徐大牛 徐二牛 高雄 等

真係要好好珍惜陪我哋大嘅老波骨

余子明 姜太公

蝦叔後生都有啲英氣

點解咁高清既

而家演員胡楓都應該係最老個批

咁多人死，又唔見林鄭死!!!

算係咁啦
唔通要生存到百鳩幾歲瀨屎瀨尿死先好咩

好鍾意睇 TVB家好月圓

呢個廣告未睇過

又少一個

仲有依套都好睇

夜雨凍.....

李香蘭同李香琴你唔識分？

人格分裂 痴撚線

好 多謝石原兄

到今時今日都唔明米雪個頭點解咁怪

雖然米雪hold 得住

呢班走咗好多喇，係綿叔嗰陣啲明星

rip 李香琴好有親切感

佢個細佬好爛賭下，而家係咪仲揸的士?

我想知道漫遊要打咩字頭先落到地府

關德興好傳統守舊
講中醫話搵童子尿醫肺癆真係得啖笑
不過一講大戲同以前太平戲院做戲同埋塘西風月真係好聽

夜雨凍

我記得佢同石堅叔真人個性格好似係有啲啱啱調轉

下個應該胡楓了

原來關德興前清出世
聽佢講野真係有陣老廣東老香港個隻味道
不經意會諗返起以前阿爺
而家真係冇晒呢隻感覺

佢啲談吐真係成個古裝人咁
而家呢代真係搵唔到咁嘅人

李香蘭呢咁

都ham曬啦

藍定黃

唔會啦，金庸死個時都只係播咗兩套金庸就算

睇得出佢同黃霑、蔡瀾個啲
無論思維、世界觀、道德觀都隔左成幾代
而我地呢代人又同黃霑、蔡瀾個代隔左幾代
短短幾十年香港人已經變得好都市化同西化

飾演 黃飛鴻 既 關德興 系唔識功夫既

石堅 系識功夫 + 可以同 李小龍 過招

Btw, 可惜 石 只系加入左TVB

老人痴呆已經係最大懲罰

呢個真係好地獄

佢都懵撚咗好多年

好想知，患老人痴呆後期嘅人會唔會已經冇咩自我嘅意識，加埋人老左可能對痛感減弱，佢地會唔會其實身在福中

佢同夏雨做呢個單吊西與大眼雞

咁多套李小龍最鍾意睇《龍爭虎鬥》
鬼佬經手係唔同啲

你應該講鼠年發生咩事

琴姐
我琴晚先睇完家有喜事

八九十年代始終係成個世界都新舊交接緊

黃定藍先

cctvb 啲工時長到仆街 後生都頂唔住 何況老人家

仲有吳孟達

高清版

講下李大師

細個睇亞視先識琴姐炳門
近十幾年好少睇tvb 劇

想問下嗰時係點樣cap圖

唔錯

放上YouTube之後得

R.I.P.

Fuck 2021 😞😞😞

人老就死架啦...

其實佢啲戲冇乜好講，好多都真係gimmick，同埋我冇劇本好難講

真心正呢首

有冇link
揾唔到

香港影視以前雄霸亞洲咁濟仲唔夠?

仲有何柏光，成90幾歲間唔中都仲有拍劇，另外容玉意都好似仲健在，剛剛過百。

重有仙姐，輝哥，南紅，七公主嗰啲

成個藍絲list 咁濟，真係死哂都唔可惜

估蝦條夏雨都77歲

送首歌比琴妹

喃嘸阿彌陀佛，一路好走

維基講容1990過咗世喎？